港衛生署:已與粵聯繫了解肺炎情況 市民毋須恐慌

2003年02月11日11:06

中新網2月11日電對於近日在廣東省出現的非典型肺炎病例，香港衛生署署長陳馮富珍今天重申，港府已去信廣東省衛生廳了解情況，正等候調查結果。

她表示，香港已進入流感高峰期，但目前流感個案與往年差不多；至於肺炎則有下降跡象。

同時，她呼籲香港市民毋須因這次事件而恐慌，最重要是注意個人衛生。

衛生福利及食物局局長楊永強10日表示，已與內地接觸了解詳細資料。同時他表示，在這個時候是有感冒爆發。而一般來講，年紀較大的長者或小童，患感冒時比較容易出現並發症，死亡率會較高。但現時是否出現了一個病毒的特別品種，尚未可知。衛生署一定會與內地接觸，多些了解是否有需要採取適合的措施應變。

另據報導，廣東省的消息指出，當地爆發的非典型肺炎，至今已有305宗感染個案，造成5人死亡；感染個案中有105名醫務人員。

2月10日晚上，廣東省政府方面透露，廣東省政府正連夜開會商討有關問題。之後，廣東省政府官員表示該病並沒有傳言所說的那麼可怕，可以控制、可以治愈而且死亡率很低，請市民放心。

袁國勇料武漢正爆發病毒感染 籲本港市民暫時毋須恐慌

港大微生物學系講座教授袁國勇相信，武漢正爆發病毒感染，呼籲本港市民暫時毋須恐慌，但必須提高警覺。

袁國勇說，根據內地傳媒指，武漢有20多名病人受感染，同樣到過街市，有肺炎跡象，白血球屬正常或低水平，已接受3至5日抗生素療程但無效，似是病毒性肺炎。他認為，本港目前最重要是加強監察。

2003
2019

來料‼️

仆街了,
人地台灣, 澳門, 都識做下野
香港: 沒事兒

支那傳得出嚟，應該已經有啲失控

聯繫咗仲驚

2003年就係因為廣東省委書記張德江唔撚出聲，結果天滅全球。

推

支共政府本身係一個令人恐慌來源

同董太一樣淨係識叫人洗手

歷史總係不斷重演

屌你老母港共

歷史俾我地最大既教訓係, 無人會從歷史中學習

含撚啦,上次咪又係咁講
狗改不了吃屎
依家就應該停關卡出口

沒事沒事

信你死得

收皮啦，唔撚會信

源頭係武漢喎
點解係聯絡廣東？

陳馮富珍個死八婆累死咁撚多人 之後仲升官發財

雞珍真係好撚野

第一則係03年舊聞, 第二則係今日新聞

最後上到世衛

正宗人血饅頭

仲有無人記得謝婉雯醫生？

N95 READY?

世衛都食得jap jap聲

快啲去，記住會俾人以
(散播謠言)罪捉喔

上面捉咗八個聽講

咪係

仲信 當年03衛生署都係講啲咁既野

仲想入黎話03年果陣就係咁講
原來你就係POST果時新聞

千祈唔好報

好多仆街等緊入市

你班官搞個抽獎都搞唔好
然後叫我唔好驚

我諗宜家都一樣係咁講，最記得楊永強開完記者會話大家唔洗擔心之後就大爆發

即係已經奶野

高鐵由疫區直駁西九啦，重同你係深圳慢慢黎咩

啱啱想講，叫唔使驚，即係

SARS 2.0
自救

即係要全民口罩

張相個鬼佬邊個黎
我第一眼諗起生化危機2個博士

人類總要總要犯同樣錯誤

歷史不斷在重演

阿爺未認 香港政府梗係唔會搶先認係SARS 但係佢叫人洗手 提高警覺 其實都好隱晦咁話左比大家知香港發生左/即將發生咩事

香港政府；佢地大陸話冇事所以冇事

HBO 套chernobyl 負責處理善後嘅科學家

最後結論切爾諾貝爾核災係大話一個cum一個，直到無人意識到有人講緊大話為止

共產黨通病

話無事 即係70%有事

屌真係痴撚線 衰撚過澳門

收到！

廢話

errr

信佢就仆得街啦

爆發10成既野 佢先同你講係初期
唔死就假啦

白兵

收皮啦你

港共講無事，姐係一定有事

咪爆呀屌！又累人累物

沒事兒=有事兒

雞珍係賣港賊
借英國100年醫療技術經驗
比中共推上去世衛
係世衛做左好多仆街野打壓台灣
正一仆街陷家產

心中有數啦，唉

屌你老母沒事兒

信唔信聽日柒婆又會開記招否認有沙士個案流入

燒山想香港人提高警覺對抗疫症

信你死撚得啦

03都中伏 仲有人信支共政府

20 過左17年都冇進步

屌佢老母，根本d大陸閪個個都鄉下未撚見過世界，生番咁撚樣，食撚埋d生野雞，生野兔當寶。13億人入面有12億都應該要滅左佢

個政府咁撚仆街，講野仲點會有人信，叫你唔好擔心，感覺好似講你死都唔關佢事咁，WFC

沒事兒 沒事兒 操

係both
借古鑑今

仲信港共=白痴

2021啦仲2019

正仆街政府 叫人唔擔心？

信港共一成死得啦

2017年5月臨近卸任之際，由世界衛生組織內員工不具名爆料，該組織每年的旅行經費高達2億美元，陳馮富珍出國搭頭等艙、飯店住總統套房，卻還向聯合國成員表示經費不足並要求援助。

2019年3月，陳馮富珍在政協會議期間稱，中國衞生防控水平引領全球。

正宗狗官就係呢D~

根本本質冇變過

今時今日. 仲會有人會信官話的嗎 ?

似曾相識

我聽到佢叫我哋毋須恐慌就好恐慌

屌

以前香港防疫都算做得幾好
係支那唔配合先奶嘢

而家退撚晒步

港共政府

唔知你地帶唔帶 我就一定帶個罩先出街啦

湖北省，簡稱「鄂」，中華人民共和國一級行政區，省會為武漢市

屌你老母閪 武漢係湖北呀
問廣東省做乜鳩
仲話愛國 連國家地理都唔撚識呀

收皮 屌你老母

佢話冇事就冇事啦, TG都係冇害

暫時無需驚慌？
邊撚個唔知你個垃圾政府做乜鳩都係慢幾拍
有邊樣野係識得及早預防
所有野都係發生左先黎補獲

香港政府已經冇晒公信力

金翅仆街鳥

沒事兒 沒事兒

咁嘅政府叫人哋信佢

咁講得即係死硬

留名睇政府面子問題唔比高級裝備比前線醫護，搞到醫院大爆發

跣你幾鑊

唔通我要係天堂繼續抗爭？

天憫武漢
消滅疫症
保𧙗中國
平安與共

你老味死左300人同我講毋須恐慌？

0信任 0認受性 講野有用？

香港真係好撚野
乜野都當冇事

大佬呀
正常都好似台灣澳門咁啦
做下樣拎下分都好呀
DKLM 佢又真係唔撚理

未來人？

條link係20191231

都未知結果就咁快叫人唔洗驚？！

果陣未死人

仲信極權政府？

人類總是要犯同樣的錯誤

帶口罩

當政府同你講唔緊要既時候 就係大撚獲既時候

Never Believe Anything Until It Is Officially Denied

那些年港共政府都叫大家不用恐慌，令到全民冇防護意識，死了幾百人，呢次重信你？

當政府叫你唔好驚

等候人答覆
即係揼我哋波鐘呀
敷衍我哋呀？ 有事你地都唔會爆出黎啦
我哋全部記得零三年你哋做過啲咩㗎

睇到標題以為今日講
諗返句嘢咁似03年
原來03年新聞
家陣分分鐘聲都唔出

袁國勇說，根據內地傳媒指，武漢有20多名病人受感染

美國《紐約時報》當日的報道中亦指出當年中國政府是在無法再隱瞞下，才承認過分低估中國境內的非典型肺炎個案。中國的延誤通知，可能使病情急速擴散，影響香港社區的SARS急速擴散。[77]廣東在2月10日已經通過各種媒體公佈疫情。當時時任香港衛生署署長陳馮富珍表示港府已去信廣東省衛生廳了解情況，正等候調查結果，香港市民毋須因這次事件而恐慌。衛生福利及食物局局長楊永強也表示，已與內地接觸解詳細資料。[42]。

屌你老母支那人本身就係生化武器禁撚曬佢地落嚟啦

人類總要

食屎啦
就係信你先死左咁撚多人

屌，03年仲未中夠伏咩

大家仲記唔記得sars 呀 大陸政府開頭點處理

肺炎恐慌戰線
唔使新年就全城蕭條

呢個政府重信得過咩? 連簡簡單單比錢去搞, 又無政治因素既抽獎都搞成咁

出街戴番個n95

所以我玩瘟疫公司都形住係中國起手會易玩d

呢段要貼堂
一出咩事你衛生署第一個仆街

"The Only Thing We Learn From History Is That We Learn Nothing From History."
- Hegel